車轆上的粉筆字

車轆上的粉筆字 - 高慧然

在澳洲泊車，有嚴格的時間限制，所以一定要小心看指示，澳洲政府在收取罰款方面態度積極且毫不手軟。西澳街邊咪錶位泊車時限由15分鐘至3小時不等，不能用手機遙控入錢，一定要走到附近咪錶機旁，付款，收單，再把印有時間的付款憑據放在車頭位置，供工作人員核對。

沒有咪錶位的地方，則有工作人員神出鬼沒，用很原始的方式替停泊的車輛計時。他們會在每輛車的車轆上面用粉筆寫上車子停下的時間，比如你上午10點15分停車，去取車時通常會發現車轆上有一組粉筆寫的數字：1015。

每次看到這些數字，我都會有少許感慨，要很文明的地方，才可以用這種土法計時的方法來計算泊車時間，若在缺乏誠信的地方，車轆上的粉筆字隨時會被改寫，甚至擦掉吧？

另一個例子是超巿售賣散裝果仁的一角，通常是自助形式的，十幾廿種果仁分門別類裝在箱中，貼着單價及編號，顧客可以自己取一個膠袋，舀果仁進去，然後綁上袋口，在袋子上寫下代表該果仁的編號，然後去收銀台磅重及付款。也可以自己替果仁磅重後輸入編號及單價，獲得一張價格貼紙，貼在膠袋上。這個，同樣只是文明社會才可以見到的購物方式，若在缺乏誠信的地方，顧客會輸入較便宜果仁的編號及單價來計費吧？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
老公必須干政 (馮睎乾)

下一則
下一則
香港的金名片 (古德明)